Koos ollid Tallitaja: Nic: Mähle, abbilissed: Gus: Kutser ja Gus: Jõesberg.
Kohto ette sai kutsutud Mihkel Treumann, kel minewa aasta pearahha (pool) wõlgo on, ja kes se trahwirahha, mis temmale 1872.a. Protokoll X ja 17 al sai mõisdetud weel wölgo on ja kohhus noudis otsust, mikspärrast ta neid mitte ei tahha maksta.
Mih: Treumann ei salga kül mitte omma wõlga, agga tunnistab; et temmal seia male weel ni paljo rahha ei olnud, et olleks maksta wöinud, lubbab agga eespiddi maksta, kui ta teninud saab.
Et agga nisuggune mees nüüd ennem paljo tööd ei leia, sest et sui jubba mõdas on. Ja et ta sui aial mitte siia wabriko õue tööle ei tulnud, kui Tallitaja tedda sundinud. Ja et ta sedda rahha, mis ta Suremöisast metsalaastamisse eest sanud, keik (wõllast holimatta) wina jomissega arrapillanud, kui keige temma laiskusse ja liderlikko ello pärrast -
Mõistis kohhus temmale trahwi 30 witsa hoopi ihhunuhtlust. Sellega on siis temma trahwirahha 2 Rbl: tassa; agga omma pearahha peab ta ni pea kui wöimalik katsuma ärra maksta.
